Введение
========

.. note::
    Разделять главы на две части: простую и сложную



Вместо предисловия (?)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Что такое ФП вообще?
Почему OCaml, а не какой-нить Haskell?
На каких примерах надо рассказывать?
Будет ли плохо, если книжка превратится в набор рецептов про программирование вообще

//Section
//-------

Программирование  в малом
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Тут байка про перескок с Java на OCaml, и как не очень правильно сравнивать паттерны банды 4х с ADT

Обычные алгебраические типы
---------------------------

- ПРо енумы из Си
- [boolean blindeness](https://github.com/quchen/articles/blob/master/algebraic-blindness.md)
- типы-произведения и структуры
- discriminated unions (наверное можны забить, так как с-cube мог ошибаться)
- нормальные алгебраические типы данных
- Примеры
- Полезные свойства алгебраических типов: единственность представления

Списки и спископодобные структуры данных
----------------------------------------

Вводятся как каноничный пример алгебрических структур данных

* Списки ('a list)
* ПОследовательности отложенных вычислений ('a seq)
* Ленивые списки ('a stream)

Синтаксис и семантика
---------------------

Примеры где за одинаковым синтаксисом, может стоять разная семантика

* формулы: (целые числа против нецелых, с бесконечностью и без, целые против битвекторов)
* языки программирования
    * Сишечка и lexer hack
    * ленивые и не очень
    * смысл синтаксиса JS и отсутствие смысле в других языках

Операционная семантика: интерпретатор

Upgrade: deep embedding, shallow embedding & HOAS

Программирование в целом
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~


Примеры миниязыков
~~~~~~~~~~~~~~~~~~

* парсер-комбинаторы
* принтер-комбинаторы
* мэтчинг-комбинаторы
* Миниязык описания оптимизаций [в компиляторе Go](https://habr.com/ru/post/415771/)

[Combining Deep and Shallow Embedding of Domain-Specific Languages](http://www.cse.chalmers.se/~josefs/publications/deepshallow.pdf)

Архитектура
~~~~~~~~~~~

* [SOLID == ООП?](https://habr.com/ru/post/509430/)



Абстрактные концепции
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

которые надо разъяснять по ходу дела

* reference transparency
